---
title: "Edge"
date: 2022-02-05T22:38:40+08:00
draft: true
slug: Edge
---

## Edge浏览器支持将网站形式地安装为软件

打开你想要安装的、经常使用的网站，我这里以知乎为例，按照下图找到`将此站点作为应用安装`：

![image-20211118122621470](https://cdn.jsdelivr.net/gh/yw2667899/pic/img/image-20211118122621470.png)

自定义名称，然后安装：

![image-20211118122738070](https://cdn.jsdelivr.net/gh/yw2667899/pic/img/image-20211118122738070.png)

就会自动跳转到应用界面了。

可以注意到安装好的应用的导航栏和我们之前在网页浏览器上的导航栏是不同的。

此时我们还可以选择固定到任务栏、固定到开始屏幕等选项。

经过这样的设置之后，我们打开网站就非常方便了，并且还可以对一个网页实施独立的管理

![image-20211118122733677](https://cdn.jsdelivr.net/gh/yw2667899/pic/img/image-20211118122733677.png)

但是需要注意的是，使用这个方法安装的网站只对**一个网址**有效。比如这里我们安装的是`www.zhihu.com`,如果你在知乎里面点击了一个链接，跳转到百度`www.baidu.com`了，那就会重新打开浏览器，不再是在这个界面里头了。

所以这个方法也不是所有网站都好用。我自己只安了这三个，基本上不会出现上面所说的情况：

![image-20211118123759248](https://cdn.jsdelivr.net/gh/yw2667899/pic/img/image-20211118123759248.png)

参考：

1. https://zhuanlan.zhihu.com/p/80676412


## Edge浏览器密码功能简介

> 在这个数字化的时代，相信每个人手里都有数不清的账号。而这每一个账号都要求着一个对应的密码。
>
> 当然你可以把这些密码都设置成一个样。但是只要里面有一个密码泄露了，其他的密码也就跟着完蛋了。
>
> 也可以每一个账户都设一个不同的密码。可是这么多密码，真的记得住吗？
>
> 最反人类的是某些网站还需要密码里面带一个大写带一个小写带一个字符带一个数字总长度还要大于10，说是为了我们的安全，可唯一的后果就是让我再也没有机会记起我的密码。
>
> 出于保存和管理密码的需求，各软件公司也纷纷推出了他们的密码保存软件。但是这些软件要么过于复杂，新手不容易弄懂，要么需要付费，等等
>
> **实际上，Windows10之后，我们的电脑上就自带有一个非常方便的密码保存工具（win7可以单独下载），那就是Edge浏览器**

Edge浏览器强大的密码管理功能：

- 自动保存密码，在多台电脑之间、电脑和手机之间同步密码。
- 自动生成强密码，并且自动保存和同步。
- 密码自动填充，只要有密码保存，再次访问网站时就能够自动填充密码。
- 密码管理和搜索，可以按照不同网站、不同用户名搜索密码。可以删除修改查看密码。

Windows10、11均预装新版edge。在程序中找到即可。

![image-20211109111900874](https://cdn.jsdelivr.net/gh/yw2667899/pic/img/image-20211109111900874.png)

打开之后，可以从右上角进入设置项。

![image-20211121192904556](https://cdn.jsdelivr.net/gh/yw2667899/pic/img/image-20211121192904556.png)

需要登录微软账号，微软账号可以到https://signup.live.com/注册。

登陆后，记得启用同步设置

![image-20211121192913330](https://cdn.jsdelivr.net/gh/yw2667899/pic/img/image-20211121192913330.png)

然后转到密码栏，把所有选项都打开，如果有选项是灰色的，依照它的提示开启功能：
![image-20211121193051218](https://cdn.jsdelivr.net/gh/yw2667899/pic/img/image-20211121193051218.png)

效果演示：

![image-20211121194238496](https://cdn.jsdelivr.net/gh/yw2667899/pic/img/image-20211121194238496.png)

如果你愿意在移动设备上也使用edge（商店里面应该有），那就可以实现浏览记录、密码等的跨设备同步。

